200萬內工廈投資機會

小弟剛開了一個 facebook 專頁，打算整合跟工廈投資有關的信息。有興趣的巴絲打，請在facebook 中 search "200萬內工廈投資機會"

利申：絕非Agent

又呃人黎去貨？

支持樓主分享

我都想有貨去呃人

平時自己留意開，純粹想開個page 請你自己覺得有用的新聞

整理

按到幾多成？

如果本身有樓。買工廈做到幾多按？

同車位一樣淨係按到四成

都係四成

[自 facebook: 200萬內工廈投資機會]

雙木二十四見解：
工廈市場去年共錄2,937宗註冊，按年減少27%；註冊金額約243.06億元，按年下跌24%。

然而，價值介乎300萬元至500萬元物業價量全年跌幅最大，註冊宗數共605宗，按年減少47%。

雙木二十四認為細價工廈的跌幅較市場跌幅為大的其中一個主要原因是，隨著工廈價格上升，市場上細價工廈的供應正陸續減少。而且，持有細價工廈的業主在此預期下，更加惜貨。

利申：雙木二十四絕非Agent，開此專頁只為整合及分享個人對此市場的一些看法。
==============================================================================================================
[香港置業：去年工廈註冊2937宗跌27%] 2017年1月16日
根據香港置業工商舖資料研究部綜合土地註冊處數據顯示，工廈市場去年共錄2,937宗註冊，按年減少27%；註冊金額約243.06億元，按年下跌24%。單計12月份，工廈市場共錄488宗註冊，按月增加63%，創2015年3月後21個月新高；註冊金額約40.28億元，按月上升75%，創2013年3月後45個月新高。

按金額分析，價值介乎300萬元至500萬元物業價量全年跌幅最大，註冊宗數共605宗，按年減少47%；註冊金額約23.34億元，按年下跌45%。價值300萬元或以下物業共錄1,211宗註冊，按年減少28%；註冊金額共約22.71億元，按年下跌34%。價值介乎1,000萬元至2,000萬元物業共錄262宗註冊，按年減少20%；註冊金額共約35.93億元，按年下跌24%。價值介乎2,000萬至5,000萬元物業共錄112宗註冊，按年減少16%；註冊金額約35.95億元，按年下跌8%。

逾億元成交及價值介乎5,000萬至1億元物業分別錄得25宗及27宗登記，雖然分別按年錄得4%升幅，惟註冊金額約59.78億及約17.33億元，仍分別錄得33%及11%按年跌幅。價值介乎500萬至1,000萬元物業成唯一價量齊升組別，全年共錄695宗註冊，按年微增2%；註冊金額約48.02億元，按年微升1%。

港置工商董事陳偉志表示，雖然去年全年數字表現欠佳，惟下半年多項因素，包括英國脫歐、人民幣貶值、政府向住宅市場「加辣」等，利好資金流入工商舖物業市場，刺激下半年交投表現回勇，工廈交投亦因而受惠；預計2017年工廈市場將繼續受惠於以上利好因素，工廈買賣註冊量將按年錄得溫和上升。

親身感受係。。。
香港既工廈單位仲難放過大陸樓。。。

屋企在觀塘有個單位，收緊租，賣唔出
因為是大單位黎

室內沙灘抵諗啊

小編見解：
這個項目的基本出售條款與平常工廈分間工作室相若。包括多數單價在200萬內(以規避200萬成交需提交更高的印花稅)及把供印花稅回贈。

而由于這是貨尾單位，賣家更提供228天(約8個月)超長計劃成交期，這財務安排變相為買家提供摸貨的機會。如果買家能夠在228天內找到願意提出更高價錢的新買家，便能做到空手入白刃的效果。

============================================================

[火炭工廈貨尾新增優惠 折實56萬] 2017年01月24日

火炭富騰工業大廈地下iPlanet貨尾單位新增6%優惠重推，折實最平56萬元。
美聯工商助理營業董事陳德安先生表示，是次項目發售36伙，建築面積87至343方呎，售價59.9萬元至256.6萬元，呎價6,534元至8,091元。項目提供最多4.5%優惠，另1.5%印花稅回贈，折實約56萬元至241萬元。另外，提供228天超長計劃成交期。

因應政府有關部門收緊工廈批則及消防要求，業主花300多萬元按相關要求進行修改，例如更換防火門等等。項目提供93伙，去年累售約一半。

雙木二十四見解：

過去數年，市場上出售了大量的工廈分拆單位。由于成本的考慮，小編估計過去市場上成交的分拆單位未必符合新的消房要求。如政府將來進行硬執法的話，小業主未必有能力更新單位內的消房要求。

因此，當購買工廈分拆單位時，消房的合規性將會是買家的重點考慮因素之一。

另外，有關于潛在的迷你倉發牌機制和新監管要求，這將會加大迷你倉的營運成本。然而，對于具規模的迷你倉營運商，由于成本分擔效應，他們有能力滿足到新的監管要求，將小型迷你倉營運商擠出市場。因此，這發牌機制和新監管要求，如果成事的話，對他們來說，絕對是一個利好的消息。

然而，我最感興趣的是，當局將會怎樣定義『迷你倉』。這定義將會影響將來工廈單位的用途和發展模式。

================================================================

[政府擬立法強制舊式工廈裝灑水 另研迷你倉發牌制] 2017年1月24日

【明報專訊】去年九龍灣迷你倉四級火揭消防隱患。消息稱，政府有意立例規管1973年前落成的工廈，要求消防設施可追上安全標準，最快3月或4月交立法會保安事務委員會討論。消防處長李建日昨指出，保安局領導的跨部門工作小組正研究立法方向，望今年內成事，又指當局亦正研究為迷你倉設發牌制度。
逃生門照明防火物料亦要「接軌」現代

據了解，當局將參考《消防安全（商業處所）條例》，立例要求1973年前落成的舊式工廈須安裝自動灑水系統，並對逃生門、照明系統及防火物料等列明標準，與現時標準「接軌」；

當局亦研究發牌規管迷你倉，例如不准存放違禁品、全日運作的迷你倉須有職員24小時管理等，一旦違反須負法定責任。消息人士形容，針對工廈立法可更根本地保障工廈安全；而迷你倉發牌尚在構思，料前者在時間上更易處理。
李建日昨在消防處周年總結記者會上表示，已發現的885間迷你倉中，275間有火警隱患，已發出1380張「消除火警危險通知書」，要求在限期內改善，普遍問題包括窗口封閉、出口指示不足、佈局使走廊通道較窄或較長，「甚至像迷宮」等。

李指業界反映要在營運期間改動迷你倉有困難，故處方對改善方案持開放態度，底線是一定要消除通知書指出的消防隱患。

幾大？10,000呎？

又無禁大，二三千呎左右
愈大愈難放

其實2,000-3,000呎真係唔算大，可能是 price expectation gap 吧。不然，應該不難賣。但講真果句，觀塘區絕對是看升的，完全不用急

大家 like 下 "200萬內工廈投資機會" 個 facebook page la。有人睇我才有動力寫